VSCO愛好者入

用得VSCO,就預左有Filter架啦
歡迎大家Pist下用VSCO tune既相
我以前中意用C3，而家中意用A5

vsco tone. curve. 都得，唔一定攪到咁重扮菲林lomo味

係架，我成日落好重effect既，如果細tune, 應該點樣先叫岩岩好呢？

以為話lr果隻
點知係mobile版
走先 bye

我都好鍾意加重effect

LR都歡迎架

vsco有 1234567代

其實你地用邊代？

我指lr d preset

你覺得隻色好張相先靚因為只係隻色靚張相唔靚
大部份人掛住影構圖就無望到顏色組合,
所以一係lomo一係黑白扮下都好, 呢種係自欺欺人,
利申 : 講緊用數碼彩色機,真係要黑白就菲林
廢事一間比人咬

咬唔咬有乜所謂呢其實又

除左顏色組合同構圖，有時候用Filter,可能只係相機/Mon色水唔岩睇

原來有分？可否講解下

更係，我都因為sony同canok d.色太垃圾先用vsco, tune. 又煩，vsco 快靚正，不過唔係講緊呢樣野

用VSCO唔代表係走曬色

A7r + Kodak Ektar 100

A7r + Fuji Velvia 100

A7r + Portra 160

sony + adobe standard色水太灰,用左vsco可以較正返同其他機少返d色差

有分01 02 咁

你地用邊種多定dl晒？
有時太多好難揀

而家淨係用portra,影人風景兩相宜

portra係0幾？

唔見既？ 有時我想影人好多turn完都好怪人色

06

第二張

留名

FE, 01, 06都有,新手買FE好似多d 變化

Portra影人對鏡頭要求有d高,偏紅的鏡頭影人會最好,偏黃果d鏡會偏左去橙色

Nikon 50mm F/1.4 D

Nikon 135mm F/2 DC

Tamron 35-80mm F/2.8-3.9 Macro

Nikon 135mm F/2 DC

光質本身都會影響到成色

孝子留名

lr vsco 你地用develop presets 定 camera output個presets
同一隻film preset用唔方法apply,色水有唔同

尾3呢個係邊個preset 想搵呢隻好耐
我自己都整左幾個日系preset

請指教

係camera calibration 用返對應菲林的curve,但唔係一定的

左上開始: adobe stnadard, portra 160 so, S5 pro F1B, S5 pro F1B 2013, S5 pro F2, S5 pro S2T2

機身較正curve (S5, 1DsM2, Leica M8 M9等色彩):
sony:
nikon:

無搵canon curve因為我淨係得sony nikon body

果隻都係portra 160, 要影呢隻色要用背光同係LR加大個black,整體exposure都加大0.5到1個EV左右

btw呢隻唔係日系色係high key photography

講錯 應該係尾2果張 偏藍果張囡囡

LR VSCO 既preset真係好多..........

留名學野，用開Canon Camera Standard再自己tone

用G3

求指教

鳩影
Ig

幾鍾意呢隻tone
套完preset會再點tune?

LR 想要日系色應該用邊隻film
有用開Fuji pro400 果隻，但個人覺得同真既果隻菲林有好大出入，唔係好日系

VSCO 最大威力係落咗都冇人知你調咗
無論啲LR PRESET又好app都好

我唔知係鏡頭問題定係WB問題定係點,呢支鏡不嬲都有少少偏紅的,用nikon同sony機都係咁

再套VSCO portra preset + 對應camera calibration curve,拉返光暗值同sharpness就完事

用Sony機基本上一定係用manual較WB,成日都黃黃地

請問用咩cal monitor?

ektar 100係lr係邊隻？

劉鳴先

你地多數係直接禁相應preset完事定係再改curve？

娘左VSCO 01
唔係太識有無清分享下心得？

係咪LR 先有菲林preset

Aperture 都有

HB2

E1

E1

C8

04

呢個次序先啱

HB2

E1

C8

E1

04

第一張幾舒服
lightroom vsco preset有無邊隻film似

咁多preset真是揀到花多眼亂

見到app版19.99一年 有好多菲林preset join 唔join得過

美金黎
153蚊港紙，我join咗
唔貴 幾好
有排玩囉咁多preset
會花多眼亂

我知係美金
想知有幾多菲林preset

用app版LV1
再執光暗色溫之類

之前用ep3 冇得wifi send 相入電話
依家轉左新機終於可以盡情享受岩岩影完就send 入電話加上用vsco方便呀
小弟劣影

自己都有用， 用LR, 買左essential個preset
其實用得好， 係會靚左唔造作
不過電腦版係幾貴

App版19.99一年係邊個？

入去shop 頭頂藍色㩒入去

Lightroom版有邊個抵買
見好多都幾靚

唔知點解我無 iOS

Update左未

留名
手機同Lightroom都有用

10幾20個
有大約10個可以微調既preset
幾正

知唔知邊到有得download trial玩下？
我上網搵唔到

利申 lightroom

電話個D係重口味
真係要似菲林用番ps lr個D, 或layer用50-70%

Filter幾好用 有幾個都幾自然 係嫌高低光調教比較少咗啲

用咩相機同鏡頭呀巴打 咁靚

xt2 56mm f1.2 14mm f2.8

唔係睇自己覺得邊個好睇就用㗎咩

A6

A6

A6

A5

A6

個人喜好鍾意淺色啲